\begin{aufgabe} [F09T1A2][F14T2A3]
	Sei G eine Gruppe. Wir betrachten für jedes \(g\in G\) den Automorphismus \(lg : G \rightarrow G \) von G geg. durch \(lg(h)=ghg^{-1}\). Die Automorphismen dieser Form werden \textbf{innere Automorphismen} von G genannt. Eine Gruppe G heißt \textbf{vollständig}, wenn \(G \rightarrow \Aut(G),g\mapsto lg\) bijektiv ist.
	\begin{enumerate}[(a)]
		\item Zeigen Sie: G ist vollständig, genau dann, wenn 
			\begin{enumerate}[(i)]
				\item \(Z(G) = \{ e_G\}\)
				\item jeder Automorphismus von \( G \) ein innerer Automorphismus ist.
			\end{enumerate}
	\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{loesung}
	\Hin Voraussetzung: \(G\) ist vollständig. Dann gilt (ii), denn auf Grund der Surjektivität von \(G \to \Aut(G),g \mapsto lg\) ist jedes \( \sigma \in \Aut(G) \) von der Form \(lg\) für ein \(g \in G\), also ein innerer Automorphismus.

	\underline{Behauptung:} \(Z(G) = \ker(\phi) \) für \(\phi: G \to \Aut(G), g \mapsto lg\)

	Für jedes \(g \in G \) gilt (mit Hom-satz \(\Rightarrow G/Z(G) \cong Inn(G) \),Innere Automorphismen von \(G\) ) die Äquivalenz: 
	\[ g \in \ker(\phi) \Leftrightarrow \phi(g) = \id_\sigma \Leftrightarrow lg = \id_G \Leftrightarrow lg(h) = h \ \forall h \in G \Leftrightarrow g h g^{-1} = h \ \forall h \in G \Leftrightarrow g h = h g \ \forall h \in G \Leftrightarrow g \in Z(G)\]

	Nach Voraussetzung ist \( \phi\) surjektiv. \(\Rightarrow \ker(\phi) = \{ e_G \} \overset{\text{Beh.}}{\Rightarrow} Z(G) = \{ e_G\}\)

	\Rueck Nach (ii) ist \(\phi\) surjektiv, (i) bedeutet \(\ker(\phi) = \{ e_G \}\). Also ist \( \phi \) injektiv. Insgesamt: \(\phi\) ist bijektiv, also \( G \) vollständig.
\end{loesung}